> 欢迎浏览我的博客 获取更多精彩文章
>
> [https://boyn.top](https://boyn.top/)

# Vim没有这么可怕

###### 我们可以通过5个免费的资源来学习Vim

![](http://imageblog.boyn.top/201908190915_661.png)

###### 这个是一个通过Vim打开的开源项目的代码界面

未知的事情常常会带来恐惧并且还会引起抗拒.Vim是一个没有异常的工具,虽然在StackOverflow网站上,关于如何退出Vim的问题被访问超过100W次,但是还是不能忽视Vim仍然是世界上的开发者使用得最广泛的编辑器之一.

很多不用Vim的人是由于习惯了其他的编辑器,并且他们想着没有必要换成Vim.他们不想离开他们的舒适区.他们觉得Vim的学习要花费太多的时间和精力.但是收效甚微.

不过,当你花了一点时间来阅读这篇文章的时候,你已经展现出了对Vim的一点兴趣.在我们给出一些关于如何学习Vim的资源之前,我们先来看看我们为什么要用Vim作为我们的编辑器.

## 为什么你首先要学习Vim

![](http://imageblog.boyn.top/201908190915_188.png)

> 在我的编程生涯中,使用Vim是我做过的最正确的选择之一  -- [Lucas Oman](https://stackoverflow.com/users/6726/lucas-oman)

如果你需要给出一个为什么要学习Vim的理由,这个是可以理解的.因为这会影响你的整个工作的流程.或许学习一些看起来不适合你的东西是不太合理的

在ThoughtBot(湾区著名公司),几乎每一个人都在用Vim

### 用Vim像是在打游戏

![](http://imageblog.boyn.top/201908190915_827.png)

当你想要开始玩游戏的时候,你很少会因为他的难度而退出.你会有更多的动力去玩这个游戏,因为你会从中获取荣誉感.用Vim进行开发也是这样的,当你觉得这个用起来很快也很直观的时候,你可能就已经开始享受这个经历了.你能获取更多的乐趣,只要你学习了更多能够提高生产力的进阶键位.

### 不需要用鼠标

Vim有很多快捷键,可以在代码和文件中肆意遨游,几乎能够帮你完全摆脱鼠标.这意味着,你几乎不用将你的手指拿开键盘,这会加快你的编码速度

换句话来说,你打字有多快,用Vim编码就有多快.

### 许多功能强大的命令

Vim的命令列表非常长,其实你不用每一个都学会,你需要的就是先学会一小部分最基本的,然后随着使用再慢慢学习后面的.这样的好处是,即使你用了很多年Vim,你依然可以从里面学到新的编辑技巧.

### 高度可定制化

Vim有很多你能够使用并且根据你的喜好进行修改的配置.你可以下载成百上千种你喜欢的主题.并且它还有海量的插件用来增强你的编辑器,让他像IDE一样强大.

### Vim以文本为中心

IDE有许多内建的工具.它会有许多按钮和界面让你更简单地去使用这些功能.VIm则不一样,他是以文本为中心的,这让你更加专注到编码上面,还能摆脱很多与编程无关的元素

### Vim在每台Linux上都有

大部分的服务器,都会使用Linux作为它们的操作系统,当你熟悉了怎么使用Vim后,在服务器的维护以及项目的部署上你会更加从容

## 5个学习Vim的免费在线网站

这里有一些网站,在你学习Vim的路途上或许能够帮助到你.不要想着你要一次全部学完Vim,有很多人用了很多年的Vim,但是他们仍然在学习新的东西.

### VimTutor

![](http://imageblog.boyn.top/201908190916_705.png)

如果你正在使用linux的机器,你可以打开你的终端,输入"vimtutor".这会给你一个精彩的教程,帮助你学习到基本的Vim操作

## [OpenVim](http://www.openvim.com/tutorial.html)

![](http://imageblog.boyn.top/201908190916_790.png)

这是一个很有吸引力的教程,通过它,你能够获得一个坚实基础

## [Vim Adventures](http://vim-adventures.com/)

![](http://imageblog.boyn.top/201908190916_436.png)

如果你是一个寓教于乐的爱好者,这就会是一个很棒的资源了.在这个游戏中,你会学到怎么样去使用Vim的移动命令,对于初学者来说,这个无疑是最基本的

## [The basics of Vim](https://vimeo.com/album/2838732)

![](http://imageblog.boyn.top/201908190916_84.png)

[Derek Wyatt](https://vimeo.com/user1690209)准备了13个学习Vim的视频,这些视频被观看超过数万次,是非常有价值的资源.如果你仍然对使用Vim保持怀疑的态度,试试观看这些视频

## [Vim Cheat Sheet](https://vim.rtorr.com/)

![](http://imageblog.boyn.top/201908190917_86.png)

这里有着所有的键位表.随着你使用时间的推移,经常在这里看看,试着使用一些新的东西.这样你可以通过使用记住新的命令,并且还可以强化你对已知命令的理解

## 结论

如果你是一个Vim的初学者,最好不要在你的工作项目中马上用上他,因为你可能会有受挫感,然后再也不会用Vim.你应该先试着在一些小文本的编辑上使用它.

所以,先试着使用Vim来编辑一些小项目.假以时日,当你开始享受使用Vim的时候,你会成为一个Vim的忠实用户的.